# DS_LR2

lab2 in subject data science. 

Technologies: sprak rdd, flume. 

a2b3c1d1


## Как запустить приложение

На хосте должен быть установлен maven
    
    cd /opt
    wget https://www-eu.apache.org/dist/maven/maven-3/3.6.3/binaries/apache-maven-3.6.3-bin.tar.gz
    tar xzf apache-maven-3.6.3-bin.tar.gz
    ln -s apache-maven-3.6.3 maven
    vi /etc/profile.d/maven.sh
    С содержимым
    export M2_HOME=/opt/maven
    export PATH=${M2_HOME}/bin:${PATH}


` docker pull zoltannz/hadoop-ubuntu:2.8.1`

` docker run --name hadoop-psql -p 2122:2122 -p 8020:8020 -p 8030:8030 -p 8040:8040 -p 8042:8042 -p 8088:8088 -p 9000:9000 -p 10020:10020 -p 19888:19888 -p 49707:49707 -p 50010:50010 -p 50020:50020 -p 50070:50070 -p 50075:50075 -p 50090:50090 -t zoltannz/hadoop-ubuntu:2.8.1`


В новом терминале в папке scripts выполнить `./startHadoopContainer.sh hadoop-psql` 

`./start.sh input_file_pattern scale amout_of_gen_data timerange`

### Cхема взаимодействия компонентов
![Scheme](scheme.png)

